人愈大愈覺得好彩老豆老母一早分開左

我阿爸阿媽係我8歲果陣就分開左 果陣我阿妹至3-4歲
我成日都諗點解要咁對我地幾姊弟
佢兩個本身都係單親下長大 我就開始諗其實會唔會loop落去呢
果陣就開始好悲觀 可能係果陣成日將重心擺係屋企
甚至而家我都記唔起我9-15歲果期既事 我細佬妹點成長又唔記得

不過雖然講到咁 但其實我阿媽果陣有上黎探我地既
大時大節都有同我地去玩 只係佢同老豆相處得好差至走
而唔係真係想放棄哂我地幾個

係我升中一果年我媽叫左我地入佢到住幾日
第一次見到佢個男朋友 個男人好錫佢都好錫我地
其實由細到大我都知我老豆性格好差 我哥個老母都係咁樣走左去
所以我真係覺得老母最後都可以搵到個人錫佢 好幸福(早幾年結埋婚)

我老豆就冇再婚既 而且近年我都覺得佢好左好多
有時聽到我好多朋友都話佢兩老終於搞緊離婚
嘈左咁多年 一見我朋友出身就話離婚
朋友之後又要養哂兩邊又要處理佢地啲濕尻野
我果下就係到諗 好彩我兩老一早散左
唔洗聽住個屋企日日家嘈屋閉仲要處理埋佢地啲情緒

細個果陣好多野想做但老豆唔比 老母都會幫我講大話帶過
我有啲咩想 我都會同我媽講 大家好似朋友咁
我覺得咁樣係因為我地唔係一齊住 如果一齊住 我一定好憎我老母

其實除左佢地離異之外 我成個人生都算係幾開心既
起碼有兩個屋企去錫我 個人生重點都係我自己既情緒而唔係人地情緒

加上老母老豆生活都冇咩唔好習慣 又幾兄弟姊妹
第時養佢地都唔會覺得好吃力
大個左就知各有各苦衷 就唔會再怨落去
咁大個人至搞離婚既話 我真係接受唔到突變

最後希望大家既家庭都係開開心心
就算自己果代唔開心都唔好再唔開心
努力去創造一個開心同新既家庭
而且你地要知道 兩老嘈交離婚唔係你地既錯黎
我細個以為係我地唔乖搞到咁 搞到成日喊

呻完

個post係睇完其實老豆老母唔拖累你已經好幸福果個post既感想黎